<resources>
    <string name="app_name"> سنگ های ساختمانی </string>
    <string name="explanation">
سنگ به مواد جامدی از پوسته زمین اطلاق می‌شود که از یک یا چند کانی که با یکدیگر پیوند یافته‌اند، تشکیل شده است. در زمین‌شناسی سنگ تجمعی طبیعی و جامد از مواد معدنی یا شبه معدنی است. لایه خارجی جامد زمین (لیتوسفر) از سنگ تشکیل شده‌است. صخره‌ها سه گونه هستند:آذرین، رسوبی و دگرگون شده.دانش شناختن سنگ‌ها را سنگ‌شناسی می‌گویند. عنصر اصلی تشکیل دهنده تمامی سنگ ها سیلیس است.
    </string>
<string name="contact4"> مهندس رضا رشیدی  </string>
    <string name="contact1"> سعیدرضا ارشدی پور </string>
    <string name="contact2"> Arahadi.sa95@gmail.com</string>
    <string name="contact3">09135442287</string>
    <string name="maintext">

        سنگ های ساختمانی

سنگ های ساختمانی در ایران از تنوع  بسیار زیادی برخوردار است. در بین این سنگ ها سنگ تراورتن و مرمریت و گرانیت نسبت به سایر سنگ ها بیشترین خواهان را دارند.
از سنگ ها در عملیات ساختمانی به صورت سنگ قواره ، سنگ در پوش، سنگستون، سنگ لاشه، سنگ پلاک، سنگ باربر و حتی به صورت ظروف و وسائل سنگی استفاده کرد.
مهمترین نکته ایی که برای انتخاب سنگ های ساختمانی باید در نظر گرفت سازگاری این سنگ ها با آب و هوا و  شرایط محیطی است با یک انتخاب درست میتوان ماندگاری، زیبایی و دوام ساختمان را افزایش داد.
برخی از فضاهایی که در ساختمان می توان از سنگ ها استفاده کرد عبارتند از  نمای داخلی و خارجی ساختمان، کف پله و پاگرد، کف فضا های داخلی مسکونی و تجاری و اداری، کف بام ها و پیاده رو ها، سرویس بهداشتی، سنگ روی کابینت و اپن.
بعد از استخراج سنگ ها از معدن مراحل ساخت سنگ های ساختمانی با توجه به  جنس و کاربردی که دارند با عملیات مکانیکی خاصی آماده استفاده می شوند.سنگ هایی که کاربرد آنها خشن و یا باربر  است با تیشه و چکش آماده می شوند وسنگ هایی که جنبه تزئینی دارند اول  برش داده می شوند و بعد آن را جلا می دهند.

سنگ های مورد استفاده در کارهای  ساختمانی باید دارای مشخصات زیر باشند:
بافت سنگ باید سالم باشد، یعنی بدون شیار، ترک و رگه .
بدون هرگونه خلل و فرج باشد.
پوسیدگی نداشته باشد و یکدست، یکنواخت و همگن باشد.
سنگ ساختمانی نباید آب زیاد جذب کند، نباید در آب متلاشی یا حل شود.
سنگ باید شرایط فیزیکی و شیمیایی  محیط را تحمل کند، لذا باید در برابر باد، یخبندان، تغییرات دما، عوامل فرسایش، محیط های شیمیایی اسیدی و قلیایی مقاومت کند.
مقاومت فشاری برای قطعات باربر نباید کمتر از ۱۵۰ کیلوگرم بر سانتی متر مربع باشد.
در مقابل سایش مقاوم باشد.

نوع دیگری از سنگ های ساختمانی که امروزه از آن استفاده می شود سنگ های  مصنوعی هستند. با وجود تمام مزایایسنگ طبیعی، سنگ های مصنوعی نیز طرفداران زیادی برخوردار است. سنگ مصنوعی از بقایا و خرده سنگ های  طبیعی توسط ملات و چسب تهیه می شوند. این سنگ ها کاربرد زیادی در نمای  خارجی و دیوار های دکوراتیو دارند. از ویژگی ها سنگ مصنوعی تنوع بیشتر آن نسبت به سنگ طبیعی است، همچنین  سبک بودن آن مزیتی است که اثرات زلزله را بر ساختمان کاهش می دهد، قابلیت جذب آب در سنگ های مصنوعی صفر است و کشش و فشار بالاتری از سنگ طبیعی را می تواند تحمل کند.

    </string>

    <string name="granitexplane">

        سنگ خارا یا گرانیت گونه‌ای سنگ آذرین درونی است  بخاطر همین علت بافت آن دارای دانه‌های متوسط تا درشت بوده و دارای دُرّ کوهی (کوارتز) و فلدسپات، میکا و پاره‌ای کانی‌های دیگر می‌باشد. رنگ آن بسته به کانی و شیمی سنگ، از صورتی تا خاکستری پررنگ و حتی سیاه، متغیر می‌باشد. این سنگ از سنگین‌ترین سنگ‌ها با چگالی ۲٫۷۵ گرم بر سانتیمتر مکعب می‌باشد.[۱][۲]

گرانیت یکی از محکم‌ترین و سخت‌ترین سنگ‌ها می‌باشد بهمین خاطر بعنوان مصالح ساختمانی بصورت گسترده‌ای  استفاده می‌شود. مقاومت این سنگ در مقابل خوردگی باعث استفاده گسترده از آن در آزمایشگاه‌ها شده‌است. مقاومت و سختی بالای این سنگ این امکان را فراهم می‌کند که ورقه‌هایی به ضخامت تنها چند میلی‌متر از این سنگ ساخت.

لازم به ذکر است که واژه گرانیت دارای ریشه لاتین می‌باشد.

گرانیت سنگی است که از سرد شدن توده‌های مذاب شکل گرفته است. گرانیت سمبل سختی، مقاومت و دوام است. گرانیت‌ها به رنگهای سفید، خاکستری، پرتغالی، سبز، مشکی، قرمز و غیره دیده می‌شوند. گرانیت‌ها نسبت بهسنگهای آهکی سخت تر اما یکنواخت تر هستند. گرانیت‌ها  به راحتی خش بر نمی‌دارند و مقاومت آنها در مقابل حرارت بالا می‌باشد. گرانیت بهترین کاربرد را در سنگفرش بیرونی و در مکانهایی که در معرض عبور و مرور زیاد است دارد ولی آنرا می‌توان در نمای بیرونی و سنگفرش داخلی ساختمان و پله‌ها استفاده نمود عمده این سنگها از کشورهای آسیای میانه مانند هندوستان، چین، تایوان و ویتنام خریداری می‌گردد و از کیفیت بسیار بالایی برخوردار می‌باشد این نوع سنگ خود شامل ۲ نوع طبیعی ورنگ شده می‌باشد که از انواع آن می‌توان به سنگهایی با نام هلویی و نخودی و قرمز رنگ شده، بلک گالکسی، شانسی بلک، کارمن رد، بالتیک براون، مپل رد، جوپارنا، مولتی کالررد ولگابلو، بیداسر قهوه‌ای، بیداسر سبز، باش پارادیسو، تن براون، سیلور پرل ... اشاره کرد.[۳]

    </string>

    <string name="travantenexplane">

        تراورتن (به فرانسوی: Travertin)، نوعی سنگ آهک متخلخل است که از دسته سنگ‌های رسوبی وتزیینی به  شمار می‌رود. این سنگ بجا مانده از رسوبات   چشمه های آب گرم هستند.به همین دلیل تقریبا فسیل در آن قابل رویت نمی باشد.حفرات موجود در این سنگ به دلیل فضای اشغال شده توسط گازهای موجود در آبهای گرم منبع رسوب گزاری میباشد.هرچه عناصر محلول در آب این منابع کمتر باشد ، رنگ سنگ روشن تر خواهد بود.به جز عناصر تعیین کننده رنگ سنگ درزمان تشکیل آن،عوامل متعددی در تغییر شکل ظاهری و مکانیک سنگ دخالت دارند.یکی از مهمترین عوامل، دگرگونی حرارتی سنگ تراورتن است.دگرگونی حرارتی بر روی تراورتن باعث کمتر شدن جذب آب ،متراکم شدن وبسته به محیط زمان دگرگونی و عناصر اضافه شده به محلول آب های گرم زمان رسوب گزاری،اشکال متفاوتی به آن می بخشد.

عوامل دیگری چون شکستگی های تکتونیکی و رسوبات آبرفتی،آلوویم وغیره و به صورت عامل ثانویه در شکل ظاهری و کیفیت سنگ تاثیر گذار است.

گاهی دگرگونی حرارتی تراورتن باعث تبلور مجدد کربنات کلسیم شده و شکل و خواص بهتری به آن می دهد و معمولا در بازار و به صورت غیر علمی نام"ترا اونیکس"بر آن نهاده اند.


    </string>

    <string name="marmaritexplane">

        قیمت سنگ ساختمانی سنگ مرمریت


سنگ ساختمانی مرمریت (Marble Stone)



سنگ های مرمریت سنگی آهکی می باشند که از رسوبات درياهای گرم ویلگیران ميليون ها سال قبل است سنگ مرمریت دارای رگه ها و فسیل هایی است که زيبایی خاص به اين سنگ بخشیده است سنگ های مرمريت داراي زنجيره هایی به نام استيلوليت می باشد که مانند نوار قلب در بافت سنگ مرمریت مشاهده می شود. مرمریت ها با توجه به وجود ناخالصی ها به رنگ های روشن تا تیره و رنگی دیده می شوند. از کاربرد سنگ های مرمریت به عنوان سنگ کف و سنگ دیواره های داخلی ساختمان استفاده می شود.

    </string>
    <string name="name"> سنگ های ساختمانی </string>
</resources>
